# Lesson 6

## 必須課題  
**Dispacher の作成**
- Dispatcher クラスを作成する
- autoloader の機能を実装する

**要件**
- Singleton 設計による Dispatcher クラスの実装をする
- Dispatcher クラスは clone をさせないようにする
- クラスが未定義だった場合、未定義のクラスを含むファイルの読み込みを行う
- 読み込むファイルが無かった場合のハンドリングを行う
  
**参考**
（以下、私なりの解釈なので間違っていたら指摘ください。）
Dispacher ってなに？
  → 処理の振り分けを行うもの
どういうものがあるのか？
  → Event Dispatch：特定の処理が発生した場合に実行させる
  → Request Dispatch：リクエストを振り分ける

**AutoLoader の実装方針**
1. `spl_autoload_register` を使用して、クラスが未定義だった場合に読み込んで欲しい*メソッドA*を定義する
   - `spl_autoload_register` 関数は、未定義の*ClassA*が呼ばれた場合、*ClassA*を探しにいく関数
   - また、ここでいう*ClassA*には `use` 文で指定している名前空間も含んでいる
2. *メソッドA*には引数としてクラス名(string)を持たせる
3. *メソッドA*では「プロジェクトルートまでのパス+引数」の形で読み込みたいファイルのパスを成形する
4. 3のパスを読み込む
   - 読み込むファイルがなかった場合：エラーハンドリングを行う
   - 読み込むファイルがある場合：それを読み込み、元の処理に戻す